Saije Keiserliku Kihelkonna kohtu kirja pääle sest 14 Weebruarist s.a № 99 see otsus sest 20 Oktobrist 1882 № 315 kihelkonna kohtun tühjas moistetud tamba wastsest seletamise ala wõetud, nink järgmisel wiisil seletud.
Kroonu mõtsawaht Jaan Saar tuli ette ja and üles et Kroonu Naadi mõtsast om minewal suwel puid warastetu. Mes Karl Kõrwe piiride sehest om kätte saadu ja and tunistajas üles Mihkel Paide kes olla nännu kui Karl Kõrwe poig ja Sulane Jaan Lamp neid puid omma üle soo saljaga kandnu. Karl Kõrwe ütles et tema sest midagi ei tija temal omma tunistaja Peeter Lobona ja Mihkel Kruuse.
Mihkel Paide tunist Mina tulli Moksi weski mant Kõrwe  poig  wõt sis hobest kadastikun ja Kõrwe esi tulli Naadimõtsast poolt röa ja kartohwli pinnart mööda mina lätsi ja löisi selle kurja töö mina wei oma willa korwi kodo ja lätsi sis perra kaema, sis nägi mina et Kõrwe poig (sulane) läts roodla koormaga minema minul sai meel hääs et ma seda ära nägi kes warga olliwa. Perast lätsi mina Saare perra ent sell päiwal es ole Saarel wõimalik tulla sest et juba õdang olli. Tõisel päiwal lätsime kohtumehega nink löisime neid kõik mes warastedu Kõrwe platsi päält.
Karl Kõrwe ütles, Et tema sest asjast midagi ei tija minno henda es ole kotton minul om tunistaja Mihkel Kruuse nink Peeter Lobona.
Tunistaja Peeter Lobona ütles et tema oli sell kõrral Kõrwe pool töön olnu kui nee roodla olli warastedu. Sis tulli Mihkel Paide minu manu, kas mina wast ei tijas kes neid roodlid om warastanu, sest et warastedu olli. Mina es ole nännu ja ütli ka et mina ei tija. Sis ütles Mihkel Paide Sina tijat küll ent sina ei taha ennegi üttelda. Ja tema es tija, kui tema oles nännu kui neid rootlid Kõrwe poig ja sulane neid wedasiwa, sis es oles temal enamb waja olnu minu manu küsima tulla.
Mihkel Kruuse tunist et sell kõrral Karl Kõrwe tema pool 3 päiwa abin olnu.
Mõistus Kogokonna kohus mõistab
et asi küll tunistajide poolt segane om siski et nee jälje mõtsast Korwe platsi pääle wedasiwa nink niisama ka Kõrwe koha päält omma üles leitu Karl Kõrwel Kroonu taksi perra 8 Rbl 60 kop 2 nädali seen wälja massa kogokonna kohtu kätte.
Otsus kuulutedi Tr S. r.§ 773, 774 perra ette Karl Kõrwe es ole rahul nink sai sell sammal päiwal opus leht wälja.
Ärakiri 24 Märzil wälja. 
 
